\subsection{Basis}
\subsubsection{Definition}
Sei \(V\) ein K-Vektorraum und seien \(v_1, \dots, v_m \in V, m\geq
1\).\\
\(\{v_1,\dots,v_m\}\) heißt Basis von \(V\), falls sie ein EZS von \(V\)
ist und \(v_1,\dots,v_m\) linear unabhängig sind.
\subsubsection{Beispiele}
\begin{align*}
&V = K^n, e_1 = \begin{bmatrix}1\\0\\0\\\vdots\\0\end{bmatrix},
  e_2 = \begin{bmatrix}0\\1\\0\\\vdots\\0\end{bmatrix},
  e_n = \begin{bmatrix}0\\0\\0\\\vdots\\1\end{bmatrix}\\
&\{e_1, \dots, e_n\}\text{ - Standardbasis von } K^n \text{ (Kanonische
  Basis)}\\
& e_1 = \begin{bmatrix}1\\0\\0\\\vdots\\0\end{bmatrix},
  e_2 = \begin{bmatrix}0\\1\\0\\\vdots\\0\end{bmatrix},
  e_n = \begin{bmatrix}0\\0\\0\\\vdots\\1\end{bmatrix} \text{ - Linear
  unabhängig, EZS} \Rightarrow \text{ Basis von } K^n
\end{align*}
\subsubsection{Satz (2.5)}
Sei \(V \neq \{0\}\) und seien \(v_1, \dots, v_m \in V\).\\
Die folgenden Aussagen sind äquivalent:
\begin{enumerate}
\item \(\{v_1, \hdots, v_m\}\) ist eine Basis von \(V\)
\item Zu jedem \(v \in V\) gibt es genau ein
  \(\begin{bmatrix}\lambda_1\\\vdots\\\lambda_m\end{bmatrix}\in K^m\), 
  so dass \(v= \lambda_1 v_1 + \lambda_2 v_2 + \hdots + \lambda_m
  v_m\).\\
\item \(\{v_1, \hdots, v_m\}\) ist ein minimales EZS von \(V\), d.h. \(V =
  Span(v_1,\hdots, v_m)\) und \(Span(v_1,\hdots,
  v_{i-1},v_{i+1},\hdots,v_m)\neq V\) für alle \(i = 1,\hdots,m\).
\item \(\{v_1, \hdots, v_m\}\) ist eine maximale Menge linear
  unabhängiger Vektoren, d.h. für alle \(v\in V \) sind \(v_1, \hdots, v_m,
  v \) linear abhängig.
\end{enumerate}
\subsubsection{Beweis}
\begin{itemize}
\item[\(1 \Leftrightarrow 2\)] \(v_1,\hdots, v_m\) linear unabhängig und
  \(Span (v_1,\hdots,v_m) = V \Leftrightarrow \exists!\lambda_1, \hdots,
  \lambda_m\in K: v = \sum\limits_{i=1}^m \lambda_i v_i
  \hspace{0.5cm}\forall v\in V\) (Satz 2.4) 
\item[\(1\Rightarrow 3\)] \(v_1, \hdots, v_m\) linear unabhängig und
  \(Span(v_1,\hdots, v_m) = V\).\\
Angenommen: \(Span(v_1, \hdots, v_{i -1}, v_{i+1}, \hdots, v_m) = V\) für
ein \(i \in \{1,\hdots,m\}\).
\begin{align*}
&\Rightarrow \underbrace{v_i}_{\in V} = \sum_{\underset{j\neq i}{j=1}}^m
  \lambda_jv_j, \lambda_j \in K, j = 1,\hdots, m, j \neq i\\
&\Rightarrow 0 = v_i - \sum_{\underset{j\neq i}{j = 1}}^m \lambda_jv_j
  \lightning_{\text{Lineare Unabhängigkeit}}\\
&\Rightarrow Span(v_1, \hdots, v_{i-1},v_{i+1},\hdots,v_m)\neq V
  \text{ für } i = 1, \hdots, m
\end{align*}
\item[\(3\Rightarrow 1\)] Angenommen: \(\{v_1, \hdots, v_m\}\) keine
  Basis:
\begin{align*}
&\Rightarrow v_1,\hdots, v_m\text{ linear abhängig} && (\lor v_1,\hdots,
                                                    v_m \text{ kein
                                                    EZS von }
                                                    V\lightning_{\text{zu
                                                    3.}})\\
&\Rightarrow \exists i\in \{1,\hdots,m\}:v_i = \sum_{\underset{j\neq
  i}{j=1}}^m
  \lambda_j v_j\\
&\Rightarrow Span(v_1,\hdots, v_{i-1}, v_{i+1}, \hdots, v_m) = V
  \lightning_{\text{ zu 3.}}
\end{align*}
\item[\(1 \Rightarrow 4\)]Sei \(v \in V = Span(v_1, \hdots, v_m)\):\\
\begin{align*}
&\Rightarrow v = \sum_{j=1}^m\lambda_j v_j, \lambda_1,\hdots, \lambda_m
  \in K\\
&\Rightarrow 0 = v - \sum_{i = 1}^m \lambda_j v_j\\
&\Rightarrow v_1, \hdots, v_m, v - \text{ linear abhängig}
\end{align*}
\item[\(4\Rightarrow 1\)]: \(4. \Rightarrow v_1, \hdots, v_m\) linear
  unabhängig.
  \[z.z.: \{v_1, \hdots, v_m\} \text{ ist EZS von V}\]
Sei \(v \in V\)
\begin{align*}
&\xRightarrow{4.} v_1,\hdots,v_m, v \text{ linear abhängig}\\
&\Rightarrow \sum_{j=1}^m \lambda_j v_j + \lambda v = 0 \text{ mit
  }\lambda \neq 0 \text{(Da sonst }v_1, \hdots, v_m \text{ linear
  abhängig wäre)}\\
&\Rightarrow v = \sum_{j= 1}^m \frac{-\lambda_j}{\lambda}v_j\\
&\Rightarrow Span(v_1, \hdots, v_m) = V\\
&\Rightarrow \{v_1,\hdots, v_m\} \text{ - Basis}
\end{align*}
\end{itemize}
\textqed

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../Lineare_Algebra_1"
%%% End:
